%===========================================================
% 03_reflection_methods.tex - 项目总结与反思
%===========================================================

\begin{frame}{项目总结的意义}
    \textbf{总结是学习闭环的关键环节}

    \vspace{0.3cm}

    \textbf{学习闭环：}
    \begin{center}
    \textbf{实践} $\to$ \textbf{反思} $\to$ \textbf{总结} $\to$ \textbf{提升} $\to$ \textbf{新实践}
    \end{center}

    \vspace{0.3cm}

    \textbf{不做总结的后果：}
    \begin{itemize}
        \item 经验碎片化，无法复用
        \item 同样的错误重复犯
        \item 能力成长缓慢
        \item 项目价值流失
    \end{itemize}

    \vspace{0.3cm}

    \textbf{有效总结的价值：}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{系统化}：将零散经验体系化
        \item \textbf{可复用}：形成可迁移的方法论
        \item \textbf{可见性}：让成果和经验可见
        \item \textbf{持续改进}：找到改进方向
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{如何进行有效的项目复盘}
    \textbf{系统化的复盘方法}

    \vspace{0.3cm}

    \textbf{复盘四步法详解：}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{目标回顾}
            \begin{itemize}
                \item 当初的目标是什么？
                \item 期望达成什么结果？
                \item 目标是否合理？
            \end{itemize}

        \item \textbf{过程分析}
            \begin{itemize}
                \item 实际发生了什么？
                \item 哪些做得好？为什么？
                \item 哪些不到位？为什么？
                \item 有哪些意外？如何应对？
            \end{itemize}

        \item \textbf{结果评估}
            \begin{itemize}
                \item 目标完成度如何？
                \item 与预期的差距在哪？
                \item 有哪些意外收获？
                \item 哪些指标可以量化？
            \end{itemize}

        \item \textbf{经验总结}
            \begin{itemize}
                \item 学到了什么？
                \item 哪些可以复用？
                \item 下次如何改进？
                \item 有哪些待探索的问题？
            \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{从失败中学习}
    \textbf{失败是宝贵的经验来源}

    \vspace{0.3cm}

    \textbf{正确看待失败：}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{失败是常态}：开发中失败不可避免
        \item \textbf{失败有价值}：每次失败都是学习机会
        \item \textbf{分享失败}：让团队从你的失败中学习
    \end{itemize}

    \vspace{0.3cm}

    \textbf{从失败中学习的方法：}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{承认失败}：不要回避或掩饰
        \item \textbf{分析原因}：找出根本原因
        \item \textbf{总结教训}：形成可复用的经验
        \item \textbf{制定改进}：避免重复犯错
    \end{enumerate}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{block}{失败复盘模板}
    \textbf{问题}：什么失败了？$\to$ \textbf{原因}：为什么会失败？$\to$ \textbf{教训}：学到了什么？$\to$ \textbf{改进}：下次怎么做？
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{持续改进的方法}
    \textbf{让每个项目都成为成长的阶梯}

    \vspace{0.3cm}

    \textbf{持续改进的循环：}
    \begin{center}
    \textbf{Plan} $\to$ \textbf{Do} $\to$ \textbf{Check} $\to$ \textbf{Act} （PDCA循环）
    \end{center}

    \vspace{0.3cm}

    \textbf{持续改进的实践：}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{记录技术债务}：
            \begin{itemize}
                \item 已知问题列表
                \item 待优化项
                \item 待探索方向
            \end{itemize}

        \item \textbf{建立最佳实践}：
            \begin{itemize}
                \item 可复用的代码模板
                \item 可遵循的工作流程
                \item 可参考的设计模式
            \end{itemize}

        \item \textbf{知识沉淀}：
            \begin{itemize}
                \item 技术文档
                \item 团队Wiki
                \item 技术博客
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{项目总结的输出物}
    \textbf{有形的总结成果}

    \vspace{0.3cm}

    \textbf{项目总结应该包含：}
    \begin{columns}
        \column{0.5\textwidth}
        \textbf{代码层面：}
        \begin{itemize}
            \item 清理的代码仓库
            \item 完善的README
            \item 详细的API文档
            \item 清晰的代码注释
        \end{itemize}

        \column{0.5\textwidth}
        \textbf{文档层面：}
        \begin{itemize}
            \item 项目总结报告
            \item 技术亮点说明
            \item 问题与解决方案
            \item 经验教训清单
        \end{itemize}
    \end{columns}

    \vspace{0.3cm}

    \textbf{展示层面：}
    \begin{itemize}
        \item 演示幻灯片
        \item 演示视频
        \item 技术分享材料
    \end{itemize}

    \vspace{0.3cm}

    \begin{block}{好的总结}
    让未来的自己和他人能够快速理解和复用你的成果
    \end{block}
\end{frame}
